"Onze lieve Willoughby is nu een paar mijl van Barton, Elinor," zei ze, terwijl ze ging zitten om te werken, "en met hoe zwaar hart reist hij?"
"Het is allemaal heel vreemd.
Zo plotseling om weg te zijn!
Het lijkt maar het werk van een moment.
En gisteravond was hij bij ons zo blij, zo opgewekt, dus aanhankelijk?
En nu, na slechts tien minuten bericht - Gegaan ook zonder van plan terug te keren!
- Iets meer dan wat hij bezat, moet hebben gebeurd.
Hij sprak niet, hij gedroeg zich niet zoals hij.
Je moet heb net zo goed het verschil gezien.
Wat kan het zijn?
Kunnen ze hebben ruzie?
Waarom zou hij anders zo onwillig zijn geweest om te accepteren?
je uitnodiging hier?
"; "Het was geen neiging die hij wilde, Elinor, ik kon het duidelijk zien DAT.
Hij had niet de kracht om het te accepteren.
Ik heb het allemaal bedacht over ik verzeker je, en ik kan perfect alles verklaren wat er bij staat leek mij voor het eerst vreemd, net als voor jou. '
"Kan je inderdaad!"
"Ja.
Ik heb het mezelf op de meest bevredigende manier uitgelegd; - maar jij, Elinor, die graag twijfelt waar je kunt - het zal JOU niet bevredigen, Ik weet; maar je zult MIJ niet uit mijn vertrouwen erin praten.
Ik ben ervan overtuigd dat mevrouw Smith zijn achting voor Marianne vermoedt, keurt het af van het, (misschien omdat zij andere meningen voor hem heeft,) en op dat account wil hem graag weghalen; en dat is het bedrijf dat zij stuurt hem af om transacties uit te voeren is uitgevonden als een excuus om hem te ontslaan.
